[支持Rthk] 鏗鏘集：時代抗疫 成功爭取?

新冠狀病毒肺炎疫情下，市民紛紛發起「自救」，區議員在社區發揮了甚麼作用？除了為區內街坊搜羅防疫用品，作為民意代表，區議員亦有責任反映市民對政府防疫政策的意見。

政府計劃在各區設立「指定診所」，接收病徵輕微的懷疑個案，又徵用未入伙公屋和渡假營作為隔離設施，引起區內居民反對。雖然專家多次指出使用有關設施的都不是受感染個案，傳染風險很低，不過多區都有區議員發起居民遊行示威，要求政府另覓選址。

區議員指政府事前沒有諮詢，但亦有意見認為，這些反對過份「民粹」，著眼社區利益，忽略了全港防疫的需要。區議員如何考慮這些爭議？另外，去年敗選的不少建制派區議員，疫情期間亦有落區派發抗疫物資。建制派聲稱因為反修例社會運動的政治立場，流失選票，導致區議會選舉大敗。

這次疫情，他們是否繼續支持政府？透過幫助市民抗疫，是否能讓他們重奪民心？

第二節勁幫建制
睇到想熄咗佢

事實上就係少數派有大量資源同無限金錢去做呢d門面野 你屌佢把撚咩

動員同物資都係無限，個個都話唔係為選舉吹水大會

間中會平衡

與其話幫建制，不如話係提醒大家保持警剔性，因為對家真係無限資源。

push

其實呢個節目只係持平中立
與其話幫建制 不如話有陣時建制講D野錯唔哂
而且最尾最尾連佢地都咁嬲鬧777

中共燃眉之急，準備新一輪抗爭